希望泛民議員高抬貴手，通過教育新資源撥款

雖然有幾位議員被取消資格令ㄧ眾議員好不滿同難過，但即使要抗爭都希望佢地唔好將呢樣野同民生議題綁架埋ㄧ齊。期望佢地大度一點，讓呢個得到議會內各政治派別支持同接納既議案通過左先，使教育制度既改良早日實現，減輕教師同學生既工作同經濟負擔，更快令社會得益

收皮啦 憑咩資助班垃圾

幾十億就好似解決哂所有問題咁，政府呢招高。

將民生議題綁埋一齊果個唔係正苦咩
泛民幾時開始有能力控制正苦點排議程

否決權還存在？

難分真與假

但依家佢地唔肯合作開會試圖阻撓議題通過，呢刻將民生議題綁埋一齊既又係邊個？

點睇都係係政府
你轉一百個方式問都係政府

開post條友應該睇得CCTVB多，乜柒都賴到民主派到，明明班保皇狗坐定定+剪布就可以硬過

唔好再扮學生啦, 泛民邊有控制權, 你估泛民係政府咩

你講既政府係前朝政府、上屆政府
就呢個月月初開始黎睇呢屆政府既管治方式已經大有不同。你同果d議員既思維仲係停留係過往，同依家脫節

唔夠人開會無限loop

就算無控制權、否決權只要搞起不合作運動例如點人數都足以令到議案延遲通過

我只係實事求是、抱住批判性既態度，政府好既政策我會撐唔好既我會反，唔會一味撐或者反政府。擴建迪士尼呢個勞民傷財既議案我當然會反

有錢唔係萬能但無錢就萬萬不能。政府要興建更多公屋居屋給予低收入人士更佳既生活環境又或者興建更多體育設施給予市民更多運動機會除左有策略有人才之外唔通唔需要資金？

個人對於化解社會撕裂既看法

樓主仲敢沖出黎柒

駛乜攪咁多野落去叫主席剪布咪得啦

我唔明資助非8大做乜野
成績差俾貴d學費有咩咁出奇，又唔係唔俾你借 洗唔洗資助埋你出外國讀？

佢就係要調D同民生有關既響度, 得大部份豬(包括樓豬)覺得最衰係班民主派。
但其他撥款如高鐵港豬澳大橋係無可挑戰下過哂，你睇唔到咩?

抗爭如果無後果，咁叫咩抗爭？
姐係準時收工抗爭，你覺得咁樣hurt到老細？

可以借但係還唔還到，或者能唔能夠幾年內還完係個問題，依家社會流動性咁低，好多年輕人都埋怨社會唔俾機會佢地向上流，永遠只是個下層人士

成績差既唔係個個都有錢。如果俾佢地冇接受過專上教育、職業教育就投身社會，然後從事低技術、勞力型既工作例如洗碗清潔工佢地會唔會願意？

以前大家都係畢業後，出嚟做野，再自己科水讀ＰＡＲＴ ＴＩＭＥ ＤＥＧＲＥＥ啦

因為借3萬蚊而令佢哋上流唔到?

低分低能既垃圾仲要衝出黎柒

樓主=on9仔

唔撚想做呢d工咪俾心機讀囉，唔想讀又想高薪厚職

近年香港社會撕裂嚴重，個人認為黃、藍絲各有責任，而且責任最大。社會撕裂是指兩派價值取向對立的人，一方要實現其價值及目標，令到另一方難以實現其價值及目標，導致其利益受損。雙方為此不斷互相吵罵、爭鬥，並試圖壓倒對方，希望使對方失勢。當呢個情況具備一定持續性，社會撕裂既現象就會形成。所謂既黃、藍絲就係指改革派同保守派。其實，雖然香港呢兩派價值取向相違，但只要大家互相包容同諒解，懂得設身處地從對方角度和處境去想，繼而於每件時事議題上接納不同意見、不同聲音，雙方既磨擦衝突自然就會大幅減少，社會更和諧，撕裂既問題也就迎刃而解

因此，我認為以改革派為主既高登成員應時常保持開放既心態，唔好一聽到與自己不同或者唔啱聽的睇法就嗤之以鼻，馬上毫無保留地作出攻擊。即使自己幾唔同意都好都應該虛心和耐心地聆聽，聽完之後搬出事實同理據去說服人，即係所謂既以理服人。如果唔想咁做咁就當冇睇過就算。大家冇對話自然就唔會有爭執磨擦，可以好有效地舒緩到社會撕裂既問題。相反，倘若你地對另一方惡言相向，作出唔理性甚至具侮辱性既人身攻擊，咁對方好可能就會被惹怒，從而同樣以唔理性既言論攻擊番你地。之後你地又以唔客氣既說話責罵對方。如此往復惡性循環，社會撕裂便會隨之形成。所以唔好怪邊個邊個從政者，你地是否有做好自己既一環？冇既話就應該馬上做好，咁先有資格話其他人

個人覺得從政者並非呢個問題最大既因素。即使從政者既說話行事具有爭議性，討好其中一方同時使另一方不快，但只要雙方理解對方既看法並互相體諒，就不足以引致社會撕裂呢個情況。一體多面，每件事情都可以有不同既看法，任何時候皆無對與錯之分。因此每個人都應該摒棄堅持只有自己一套是對既驕傲心態，虛心聆聽所有人、持分者既聲音。希望我以上既話能引起大家既思考，反思自己是否有不足既地方

總結而言，個人認為從政者只係問題既遠因同近因，黃藍絲（改革派同保守派）先至係問題既導火線

想要政府資助讀書算唔算藍C ?

咁如果政府今日立法通話每間公司一定要加你10% 人工

你又會點講？

關係到自己利益去爭取有乜問題？

泛民無控制權咁平時你支持拉布做乜？

你話冇錢咪有grant loan,宜家唔係因為你冇錢面資助你wor,而家係因為你廢要讀自資而要資助，咁樣對d又冇錢又勤力入到ugc個d人又公唔公平？

泛民有控制權既話仲駛拉布？

咩叫沖出黎柒？討論區唔係可以自由發表意見既咩？你對異見一啲包容性都冇

乜依家筆錢係用嚟起公屋居屋同體育設施嘅咩？

樓主一路出開既post只係將啲facts炒埋一碟，點知佢以為自己好有point好有見解

其實議案唔係只係資助就讀自資院校既學生，仲有增加教師既教席，從而縮小學生同老師既比例，減輕老師既工作負擔。呢個唔通唔係好事？

純粹打個比喻姐

公道d講，雖然俾3萬蚊人讀垃圾學校好on9,不過佢俾多d教席俾學校對教師真係好大幫助，唔好為反而反啦

咁筆錢明明唔係用喺呢啲地方你講乜春嘢者？

開多啲教席只係因為呢幾年縮班教師過剩咋，你估啲老師真係會輕鬆咗？

講到依家我認同資助就讀自資院校既學生作用不大，但另一方面我始終認為議案都有佢有利既一面，就係公營中、小學（包括特殊學校）的教師與班級比例劃一增加0.1，咁樣的確能夠減輕到教師既工作量同負擔，因為佢地每日要面對既學生數量將會有所減少，大程度上回應左教育界人士包括葉建源長期以來既訴求。葉建源本人早前亦公開表示同意左呢點。所以我都係支持議案，雖然議案有其不足既一面

實際情況用係咩地方又如何？打比喻ㄧ定要符合實際情況先得，唔可以假設一個情況再加以推展？你知唔知咩叫設例？

縮班係學校自願進行而非政府強制既，學校可以因應實際情況決定是否縮班以及縮班詳情。因此成件事好靈活。學校如果想更有效舒緩教師工作負擔大可於議案通過後暫時擱置縮班計劃，讓老師從中受惠更多。所以縮班政策其實唔係點樣一回事

垃圾泛民主派

屌你老母，收鳩皮啦短命種五毛

如果我係五毛我又點會改變立場？你幾時有見過五毛咁做？

拎出黎討論係咪唔得？一定要講到道義凜然、極有建設性同獨特性先可以出post?

抗爭有後果係必然既，但琴日泛民抗爭既潛在後果我覺得實在太大。假如個議案通過唔到的話可能會令到中小學大失預算，因為佢地早前已經為到方案既實施作好準備。同時亦會